<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tttardigrade</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on tttardigrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Discurso de Tomada de Posse</title>
      <link>/posts/tomadadeposse/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/tomadadeposse/</guid>
      <description>Se há três anos me dissessem que um dia seria presidente da SdDUP eu ia atrás dessa pessoa para lhe bater porque mentir é feio e está mal mentido. Mas a vida tem as suas surpresas, o tempo passou, e, hoje, eu e a minha, ou melhor, a nossa direção estamos aqui para tomar posse e prestes a iniciar um novo mandato.
Por mais que me esforce (e acreditem que ainda queimei uns quantos neurónios a pensar nisto) é impossível descrever os três anos que passei nesta casa numa única palavra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrar Abril</title>
      <link>/posts/abril/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/abril/</guid>
      <description>Foi há 50 anos que através da luta do povo, da música, das armas e dos cravos &amp;ldquo;emergimos da noite e do silêncio&amp;rdquo; [1].
Abril deu-nos esperança e liberdade, mas também a responsabilidade constante de lutar por ela. De lutar para que as &amp;ldquo;utopias de hoje&amp;rdquo; [2] se tornem as &amp;ldquo;realidades de amanhã&amp;rdquo; [2].
Celebrar abril é perceber que ainda há muito por fazer. É garantir que o &amp;ldquo;rio de intervenção política [que] corre lá fora&amp;rdquo; [2] permanece &amp;ldquo;inteiro e limpo&amp;rdquo; [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nada se perde, tudo se sampla</title>
      <link>/posts/nsptss/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:18:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/nsptss/</guid>
      <description>Hegel observa algures que todos os grandes factos e personagens da história universal aparecem, por assim dizer, pelo menos duas vezes. Mas esqueceu-se de acrescentar que o mesmo acontece na música, primeiro como inspiração, depois como inovação. “Good Times” de Chic [1] através de “Rapper’s Delight” de Sugarhill Gang [2], “Mamma Mia” de Abba [3] através de “Poetas de Karaoke” de Sam the Kid [4], “Funky Drummer” de James Brown [5] através de “Fight The Power” de Public Enemy [6], “La Di Da Di” de Slick Rick [7] através de tantas outras [8], [9].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CV</title>
      <link>/cv/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cv/</guid>
      <description>Educação  09.2018 - 07.2021 : Ciências e Tecnologias (19.7/20) Escola Secundária Camilo Castelo Branco 09.2021 - 07.2022 : Física (não concluido) Faculdade de Ciências da Universidade do Porto 09.2022 - presente : Ciência de Computadores (18.8) Faculdade de Ciências da Universidade do Porto  Experiência Laboral  09.2022 - 01.2023 : Software Developer Estagiário, evolutio  Experiência Associativa  06.2024 - presente : Presidente, SdDUP 01.2024 - presente : Membro do Concelho Pedagógico, FCUP 06.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
